塞爾維亞到處現「感謝您，習大哥」巨型廣告

位於東歐巴爾幹半島的塞爾維亞（Serbia），首都貝爾格萊德（Belgrade）街上近日出現大型電子屏幕廣告牌。屏幕上以中國國旗為背景，在中國國家主席習近平旁邊，打出「感謝您，習大哥」字樣。

上月中全國進入緊急狀態的塞爾維亞，在總統武契奇（Aleksandar Vucic）向中國求救後隨即得到回應，上月 21 日中國派出 6 人專家醫療隊，連同呼吸機、口罩、試劑盒等十數噸抗疫物資，飛赴首都貝爾格萊德。

武契奇當時在機場以紅地氈親迎，更當場親吻中國國旗。中國專家在塞國幫助抗疫工作，武契奇亦多次透過媒體感謝中國相助，在當地不少地方都可見到「感謝您，習大哥」的廣告牌。

塞爾維亞官員也對路透社表示，受中國專家的指導，現在塞國開始進行全面性普篩，以找出更多新冠肺炎患者。

除了塞爾維亞，北京又派出醫療隊伍到柬埔寨、伊朗、伊拉克、寮國、巴基斯坦、委內瑞拉，以及唯一參與「一帶一路」的七國集團國、疫情嚴峻的意大利，上周中國又派出 12 人專家小組到菲律賓，幫助當地政府抗疫。

不過，歐美國家卻不滿中國隱瞞疫情。在昨日的白宮記者會上，有記者問美國總統特朗普：「為甚麼中國隱瞞疫情，到現在還沒有承擔因果報應（consequence）？」

特朗普隨即回答，「你怎麼知道沒有報應？我當然不會告訴你，中國會知道的，我為甚麼要告訴你」，可見特朗普的憤怒。

https://china.hket.com/article/2617100/%E3%80%90%E5%85%A8%E7%90%83%E5%A4%A7%E6%B5%81%E8%A1%8C%E3%80%91%E3%80%8C%E6%84%9F%E8%AC%9D%E6%82%A8%EF%BC%8C%E7%BF%92%E5%A4%A7%E5%93%A5%E3%80%8D%E5%BB%A3%E5%91%8A%20%E6%96%BC%E5%A1%9E%E7%88%BE%E7%B6%AD%E4%BA%9E%E9%9A%A8%E8%99%95%E5%8F%AF%E8%A6%8B?mtc=20023

聽講美國通緝緊 但中國去幫佢 搞到侵侵好嬲
希望唔好似啲連登仔打好嬲呀就算啦

你怎麼知道沒有報應？我當然不會告訴你，中國會知道的，我為甚麼要告訴你
希望侵侵唔係得把口

等回力標

比美軍炸完所以特別親中？

你睇返南斯拉夫歷史,就會知Serbia本身都係賤種國家

成個景都cheap 閪晒

多數好快中回力鏢

臭味相投

小粉紅要高潮了

習大哥 is watching you

得罪講句侵顧唔顧得掂自己都唔知
反應實在太慢 而且以美國情報能力 賴係支那隱瞞實在講唔過去（隱瞞係一回事 但美帝冇理由唔知真實情況 + 傻鳩先信支那）

明明今日咁大條中國直接破壞1國2制國際線要打(中聯辦港澳辦直接屌立法會議員)..但個個走去覆無聊野

- 分享自 LIHKG 討論區#CCPEndsOneCountryTwoSystems
#OneCountryTwoSystemIsDead
記得Retweet嗰陣Hashtag

一直都係賤種民族黎
唔出奇

又洗左支那人幾錢做文宣

侵略其他國家，北約出手阻止佢進行種族屠殺就講到西方逼害咁
真係同支那臭味相投

東歐版支那都係快啲死咗佢啦

D中文真係好肉麻
感謝你習大哥
自己國家咁樣抬高外人, 有冇尊嚴?

總統個仔係咪確診左

威武威武

屌那媽

垃圾國家頭10位一定有份